【比卡超】緊急狀態制定的規例本身必須符合《公民權利和政治權利公約》第4條

香港政府1999年1月提交予聯合國人權事務委員會的首份報告中，指出根據《緊急情況規例條例》制定的規例本身必須符合《公民權利和政治權利公約》第4條，即

「當局如須採取措施克減其在公約下所承擔的義務，克減程度須以緊急情勢所嚴格需要者為限，並須照法律而行。此等措施不得抵觸香港依國際法所負的任何義務，不得引起任何純粹基於種族、膚色、性別、語言、宗教或社會出身的歧視，亦不得減免香港履行《人權法案》某些特定的條文(該等條文與公約有關條文相同)。」

香港政府在2019年2月提交予委員會的第四次報告中，確認上述仍然是香港現行的法律狀況。

《中華人民共和國香港特別行政區參照〈公民權利和政治權利國際公約〉提交的報告》（1999年1月）第89段：

「香港特區一旦出現緊急情況，當局可根據《緊急情況規例條例》制定新規例。《人權法案條例》第5條(與公約第四條相同)和《基本法》第三十九條(訂明《公民權利和政治權利國際公約》及《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定繼續有效)，確保任何就緊急情況而制定的規例，都必須與公約第四條相符。這即是說，當局如須採取措施克減其在公約下所承擔的義務，克減程度須以緊急情勢所嚴格需要者為限，並須照法律而行。此等措施不得抵觸香港依國際法所負的任何義務，不得引起任何純粹基於種族、膚色、性別、語言、宗教或社會出身的歧視，亦不得減免香港履行《人權法案》某些特定的條文(該等條文與公約有關條文相同)。」

《中華人民共和國香港特別行政區參照〈公民權利和政治權利國際公約〉提交的第四次報告》（2019年2月）第24段：

「第四條：緊急狀況

24. 有關情況如第一次報告第 II 部第 88 至 92 段所述。」

First Report of the HKSAR of the PRC in the light of the ICCPR (January 1999) at para 89:

'Should an emergency arise in future, the capacity exists under the Emergency Regulations Ordinance to make new regulations. The provisions of section 5 of the BORO (which corresponds to Article 4 of the Covenant) and Article 39 of the Basic Law (which provides that the provisions of the ICCPR and the ICESCR as applied to Hong Kong shall remain in force) - together ensure that any such regulations would need to be consistent with Article 4 of the Covenant. That is, derogating measures may be taken only to the extent strictly required by the exigencies of the situation and in accordance with law. No measure shall be taken that is inconsistent with any obligation under international law that applies to Hong Kong; that involves discrimination solely on the ground of race, colour, sex, language, religion or social origin; or derogates from certain specified articles in the BOR (corresponding to those of the Covenant).'

Fourth Report of the Hong Kong Special Administrative Region of the People’s Republic of China in the light of the International Covenant on Civil and Political Rights (2019 February) at para 24

'Article 4: Public emergencies

24. The position is as explained in paragraphs 88 to 92 of Part II of the initial report.'

push

Push

違反晒啦

ICCPR Article 4
No derogation from articles 6, 7, 8 (paragraphs I and 2), 11, 15, 16 and 18 may be made under this provision.

就算緊急狀態，也不得減損 ICCPR的第6、7、8（第一和二段）、11、15、16及18 條

對應香港人權法案：

第二條
生存的權利
(一)人人皆有天賦之生存權。此種權利應受法律保障。任何人之生命不得無理剝奪。
(二)非犯情節最重大之罪，且依照犯罪時有效並與人權法案規定及《防止及懲治殘害人群罪公約》不抵觸之法律，不得科處死刑。死刑非依管轄法院終局判決，不得執行。
(三)生命之剝奪構成殘害人群罪時，不得認為本條授權以任何方式減免依《防止及懲治殘害人群罪公約》規定所負之任何義務。
(四)受死刑宣告者，有請求特赦或減刑之權。一切判處死刑之案件均得邀大赦、特赦或減刑。
(五)未滿18歲之人犯罪，不得判處死刑；懷胎婦女被判死刑，不得執行其刑。
(六)不得援引本條，而延緩或阻止在香港廢除死刑。[比照《公民權利和政治權利國際公約》第六條]

第三條
不得施以酷刑或不人道處遇亦不得未經同意而施以試驗
任何人不得施以酷刑，或予以殘忍、不人道或侮辱之處遇或懲罰。非經本人自願同意，尤不得對任何人作醫學或科學試驗。
[比照《公民權利和政治權利國際公約》第七條]

第四條
不得使充奴隸或奴工
(一)任何人不得使充奴隸；奴隸制度及奴隸販賣，不論出於何種方式，悉應禁止。
(二)任何人不得使充奴工。
(三)
(甲)任何人不得使服強迫或強制之勞役。
(乙)本項所稱"強迫或強制勞役”不包括下列各項——
(i)經法院依法命令拘禁之人，或在此種拘禁假釋期間之人，通常必須擔任之工作或服役；
(ii)任何軍事性質之服役，及在承認人民可以本其信念反對服兵役之情況下，依法對此種人徵服之國民服役；
(iii)遇有緊急危難或災害禍患危及社會生命安寧時徵召之服役；
(iv)為正常公民義務一部分之工作或服役。
[比照《公民權利和政治權利國際公約》第八條]

第七條
不得因違約而被監禁
任何人不得僅因無力履行契約義務，即予監禁。
[比照《公民權利和政治權利國際公約》第十一條]

第十二條
刑事罪及刑罰沒有追溯力
(一)任何人之行為或不行為，於發生當時依香港法律及國際法均不成罪者，不為罪。刑罰不得重於犯罪時法律所規定。犯罪後之法律規定減科刑罰者，從有利於行為人之法律。
(二)任何人之行為或不行為，於發生當時依各國公認之一般法律原則為有罪者，其審判與刑罰不受本條規定之影響。[比照《公民權利和政治權利國際公約》第十五條]

第十三條
被承認為法律人格的權利
人人在任何所在有被承認為法律人格之權利。
[比照《公民權利和政治權利國際公約》第十六條]

第十五條
思想、信念及宗教自由
(一)人人有思想、信念及宗教之自由。此種權利包括保有或採奉自擇之宗教或信仰之自由，及單獨或集體、公開或私自以禮拜、戒律、躬行及講授表示其宗教或信仰之自由。
(二)任何人所享保有或採奉自擇之宗教或信仰之自由，不得以脅迫侵害之。
(三)人人表示其宗教或信仰之自由，非依法律，不受限制，此項限制以保障公共安全、秩序、衞生或風化或他人之基本權利自由所必要者為限。
(四)父母或法定監護人確保子女接受符合其本人信仰之宗教及道德教育之自由，得受尊重。[比照《公民權利和政治權利國際公約》第十八條]

違憲又點 你咬我食?

誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港
誅除共黨 獨立香港

違反晒